蘇格蘭的Phoenix Instinct公司至少還需要一年時間，人們才會使用其碳纖維輪椅替代品。 初創企業尋求為停滯不前的輪椅行業注入新的活力 
 當宗教改革運動在1560年到達蘇格蘭時，約翰·諾克斯和他的改革家們呼籲為窮人提供免費的公共教育，並以每個人都需要獲得技能來更好地瞭解上帝為理由。 Martin Luther Rewired Your Brain - Issue 96: Rewired |Joseph Henrich | 2021年2月17日|Nautilus 
 儘管有人懸賞要他的人頭，他還是秘密地往返於蘇格蘭和法國之間，為流亡者籌集資金，並依靠他的家族成員幫助他躲避政府的部隊。 羅伯特·路易斯·史蒂文森的《綁架》不僅僅是一個冒險故事，它是一本關於政治和異見的及時雨小說 
 暑假期間，在蘇格蘭西海岸游泳時，你注意到一條近10米長的黑色大鯊魚正向你游來。 姥鯊家庭在公路旅行中尋找美食|對話| 2020年12月31日|Ars Technica 
 蘇格蘭法律的第三部分是事情變得更加有趣的地方。 我們可以從蘇格蘭的免費期產品中學到什麼|Sara Kiley Watson | 2020年12月10日|大眾科學 
 我不得不停下來讓羊過馬路，這是開車穿過蘇格蘭高地時經常發生的事。 一位威士忌鑑賞家記得第一口麥卡倫威士忌 
 蘇格蘭場發佈了這起非同尋常的犯罪視頻，呼籲任何認識這名男子的人站出來。 小偷催眠店主，然後搶劫他Nico Hines | 2014年12月5日|DAILY BEAST 
 蘇格蘭場沒有否認這些指控是他們調查的一部分。 英國二戰密碼破譯英雄艾倫·圖靈被閹割2014年11月29日 
 另一個大捐助者路易斯·培根(Louis Bacon)在世界各地擁有土地，包括蘇格蘭的一個松雞狩獵場。 飢餓遊戲來到紐約州公立學校|西風教育| 2014年11月26日|每日野獸 
 後來，蘇格蘭場的負責人承認，開膛手應該被抓住。 福爾摩斯大戰開膛手傑克|克萊夫·歐文| 2014年11月16日|每日野獸 
 在蘇格蘭和美國，這被明確地區分為大學階段。 文明的拯救H。 (赫伯特·喬治)威爾斯 
 荷蘭艦隊進攻蘇格蘭的布恩島，但被擊退。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 我還沒看夠蘇格蘭一半就離開了。 看一眼歐洲|賀拉斯格里利 
 蘇格蘭著名的解剖學家約翰·貝爾出生於愛丁堡。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 威爾遜博士說，在蘇格蘭的統計記錄中，許多都暗示了在羅利之前的時期。 菸草; 它的歷史、品種、文化、生產和商業。 r·比林斯。